\chapter{Resultate}
Die Programmierung des Roboters war erfolgreich, die Steuerung durch das Interface funktioniert ohne Probleme.
Was dabei auffiel, war, dass die Steuerung der Motoren nicht genau ist, so dreht der Roboter sich teilweise nicht
weit genug, oder zu weit. Wenn dieser Fehler nicht bestehen würde, könnte die Navigation noch schneller und auch
genauer erfolgen.

Als sehr genau hat sich OpenCV erwiesen, durch Veränderung der Parameter, die zur Bestimmung des Kreises benutzt
werden, kann der Kreis sehr genau erkennt werden, ohne dass andere Objekte als Kreis erkennt werden.

Der Sourcecode für den Server und den Roboter findet sich unter \url{https://bitbucket.org/sacovo/cheaps}.

\section{Weiterführende Ideen}
Mit dem gegebenen Setup lassen sich noch viele weitere Ideen verwirklichen.

Es wäre zum Beispiel möglich, die Farbe des Kreises zu bestimmen. Dadurch wäre es
möglich, mehrere Roboter auf dem Feld navigieren zu lassen.\\
Auch wäre es möglich, anstelle der Berechnung der Winkel durch Kosinus und Tangens
eine andere Figur auf dem Roboter zu erkennen, beispielsweise einen Pfeil.
Dadurch könnte die Fahrt am Anfang erspart werden.\\
Auch wäre es möglich, den Roboter um Hindernisse fahren zu lassen. Diese Hindernisse
können nur virtuell existieren oder ebenfalls durch die Kamera erkannt werden.
Dazu müsste der Roboter nicht nur zum Ziel hin drehen, sondern auch den Weg um die Hindernisse
finden.\\
Kombiniert man die Idee von mehreren Robotern und Hindernissen, liesse sich beispielsweise
ein Wettkampf veranstalten, bei dem die Roboter möglichst schnell
zu einem gegeben Punkt kommen müssen, ohne sich in die
Quere zu kommen.

\section{Anwendung in der Praxis}
Für die Anwendung in der Praxis gibt es verschiedene Bereiche:
\begin{itemize}
  \item{In Notfallsituationen, um schnell eine Möglichkeit zur
    Orientierung bereit zu stellen.}
  \item{In grossen Hallen, beispielsweise in Lagerhallen, um
    Warentransporte zu automatisieren.}
  \item{Steuerung von Robotern in Kriegsgebieten durch Drohnen.}
\end{itemize}

\section{Unterschiede zu GPS}
Der Grösste Unterschied zum herkömmlichem GPS (Global Positioning System),
besteht im Aufwand. Für ein GPS werden mehrere Satelliten benötigt,
die alle über extrem genaue Uhren verfügen müssen. Diese Satelliten
versenden ein Signal, diese Signale können empfangen werden und
aus ihnen lassen sich dann die Koordinaten berechnen.
Bei dem Kamera-betriebenen System wird nur eine Kamera benötigt,
um die Position zu bestimmen. Derjenige der die Koordinaten
zur Verfügung stellt, weiss also auch, wo sich der Empfänger
befindet, was bei GPS nicht der Fall ist.\\
Im Gegensatz zum GPS lässt sich die Höhe aber nicht bestimmen.

